[
    {
        "answer": "hongkong",
        "question": "In welchem Land ist die Lebenserwartung am höchsten?"
    },
    {
        "answer": "rom",
        "question": "In welcher Stadt bist du, wenn du auf der Spanischen Treppe stehst?"
    },
    {
        "answer": "spanisch",
        "question": "Hat Englisch oder Spanisch mehr Muttersprachler?"
    },
    {
        "answer": "1945",
        "question": "In welchem Jahr wurde die UNO gegründet?"
    },
    {
        "answer": "10080",
        "question": "Wie viele Minuten hat eine Woche?"
    },
    {
        "answer": "volkswagen",
        "question": "Welcher Autohersteller hat 2020 den höchsten Umsatz erzielt?"
    },
    {
        "answer": "118",
        "question": "Wie viele Elemente gibt es im Periodensystem?"
    },
    {
        "answer": "12",
        "question": "Wie viele Flächen hat ein Dodekaeder?"
    },
    {
        "answer": "astrophysik",
        "question": "Queen-Gitarrist Brian May ist auch Experte auf welchem wissenschaftlichen Gebiet?"
    },
    {
        "answer": "gelb",
        "question": "Aureolin ist ein Farbton welcher Farbe?"
    },
    {
        "answer": "4",
        "question": "Wie viele Geister jagen Pac-Man zu Beginn jedes Spiels?"
    },
    {
        "answer": "finnland",
        "question": "In welchem Land wird pro Kopf am meisten Kaffee getrunken?"
    },
    {
        "answer": "venus",
        "question": "Welcher Planet der Milchstraße ist der heißeste?"
    },
    {
        "answer": "delta",
        "question": "Wie lautet der 4. Buchstabe des griechischen Alphabets?"
    },
    {
        "answer": "porsche",
        "question": "Welcher Sportwagenhersteller stellt den 911 her?"
    },
    {
        "answer": "rom",
        "question": "Welche Stadt wird die „Ewige Stadt“ genannt?"
    },
    {
        "answer": "norwegen",
        "question": "Roald Amundsen war der erste Mensch, der den Südpol erreichte. Aus welchem Land kam er?"
    },
    {
        "answer": "kalligraphie",
        "question": "Welche Kunstform nennt man „Kunst des schönen Schreibens“?"
    },
    {
        "answer": "saturn",
        "question": "Welcher Planet besitzt die meisten Monde?"
    },
    {
        "answer": "brasilien",
        "question": "Welches Land hat die meisten Fußballweltmeisterschaften gewonnen?"
    },
    {
        "answer": "tansania",
        "question": "In welchem Land steht der Kilimandscharo?"
    },
    {
        "answer": "litauen",
        "question": "In welchem europäischen Land schrumpfte die Bevölkerung zwischen 2015 und 2020 am stärksten?"
    },
    {
        "answer": "3",
        "question": "Wie viele Knochen hat ein Ohr?"
    },
    {
        "answer": "ja",
        "question": "Geht Halloween auf ein altes irisches Fest zurück?"
    },
    {
        "answer": "wanderfalke",
        "question": "Wer ist der schnellste Vogel der Welt?"
    },
    {
        "answer": "ukraine",
        "question": "In welchem Land liegt das Kernkraftwerk Tschernobyl?"
    },
    {
        "answer": "42",
        "question": "Wie viele Punkte hat ein Würfel insgesamt?"
    },
    {
        "answer": "augen",
        "question": "Welches ist der einzige Körperteil, der von Geburt an voll entwickelt ist?"
    },
    {
        "answer": "fliegen",
        "question": "Wovor fürchtet man sich bei Akrophobie?"
    },
    {
        "answer": "schweden",
        "question": "Welches Land besitzt die meisten Inseln?"
    },
    {
        "answer": "3",
        "question": "Wie viele Herzen hat ein Tintenfisch?"
    },
    {
        "answer": "merkur",
        "question": "Welcher Planet kommt der Sonne am nächsten?"
    },
    {
        "answer": "kiefer",
        "question": "Wo befindet sich der stärkste Muskel des Menschen?"
    },
    {
        "answer": "venezuela",
        "question": "Wo befinden sich die Angel Falls, der größte Wasserfall der Welt?"
    },
    {
        "answer": "antarktis",
        "question": "Auf welchem Kontinent befindet sich die größte Wüste der Welt?"
    },
    {
        "answer": "4",
        "question": "Durch wie viele europäische Hauptstädte fließt die Donau?"
    },
    {
        "answer": "sofia, sophia",
        "question": "Die Hauptstadt Bulgariens ist?"
    },
    {
        "answer": "kopenhagen",
        "question": "In welcher Hauptstadt steht die Statue der kleinen Meerjungfrau?"
    },
    {
        "answer": "asien",
        "question": "In welchem Kontinent befindet sich die Stadt Baku?"
    },
    {
        "answer": "nepal",
        "question": "Welche Flagge hat als einzige keine vier Seiten?"
    },
    {
        "answer": "5",
        "question": "Wie viele Sterne hat die chinesische Flagge?"
    },
    {
        "answer": "6",
        "question": "Wie viele Farben hat die südafrikanische Flagge?"
    },
    {
        "answer": "blau und weiß, weiß und blau",
        "question": "Welche Farben hat die Flagge der Vereinten Nationen?"
    },
    {
        "answer": "bermuda",
        "question": "Welches Land hat ein Schiffswrack in seiner Flagge?"
    }
]